聖保祿舊生發動聯署撐學生 校方補鑊周五開放班房供影相

跑馬地女校聖保祿中學日前爆出老師報警驅趕在校門外拍攝的應屆中六畢業生，校方事後雖然發聲明指是因為一名老師情急及擔心學生安全而報警，遭各方猛烈批評。學校今日再向全體中六學生發電郵，稱收到意見反映離校日當天「拍照時間不足」，決定本周五（8日）開放部份校舍2小時予中六生回校拍照。有中六生認為校方純粹為息事寧人，不滿至今拒絕為報警驅趕學生道歉，「可能覺咁樣就可以塞住我哋把口」。

學校電郵指經仔細考慮後，決定在本周五下午3時至5時，開放中六級班房、學校地下予中六生回校拍照，學生回校時必須穿冬季校服，可以使用個人的手機或相機拍照，但特別提到學生應注意個人安全（be mindful of personal safety）。有聖保祿中六生向《蘋果》稱，離校當日供學生拍照時間的確不足、校方又諸多設限，「學校嗰日只係安排一個TA（教學助理），全級130幾人share一部相機，仲要有時限每班10分鐘」，指以往中六生離校日可留校拍照至晚上7、8時許，惟今年學校突然收緊做法。
該中六生坦言，目前最重要並非讓學生重新回校拍照，而是校方堅拒道歉的態度問題，強調學生想要校方就報警一事道歉，並處分涉事老師，「唔係想有多幾多日影（相），因為已經返唔到去嗰一日嘅感覺，永遠都係我哋記憶入面，學校做咩都補救唔到。」
一群自稱「聖保祿中學舊生」發起網上聯署，要求校方盡快舉行一次公開論壇，向持份者釐清報警事件始末，並討論將來遇同類事件的處理手法、檢討學生紀律及福利政策。

之前報警唔係好威咩，做咩縮沙

係咪驚謝師宴嗰日難睇先補鑊

報警真係好on9

仲謝師？

呢d老師通常都on撚99 擔心學生安全？你唔好擔心你老母安全？

當人係狗

謝師宴無人去

到時影佢相又報警

無左一餐 免費自助餐食

一食完就清場趕人走

一定冇人去

教蓄就是賤

謝佢老母師
搞咩撚野呀

謝師宴玩撚柒班教畜

未齊人已經報警話有人非法集會

有種都唔會去

謝佢老味，同班老師過清明節啦屌

支持現屆dse個班玩大佢
校方咁撚臭串

一人食半圍 帶埋親戚朋友黎食
班教畜肥過肥仔水啦

謝佢老味咩
都唔知邊撚個發明謝師宴出黎
你有出糧架！
你教得好係應份
何況你班人教得唔好
係好90%入大學啦

去謝師宴每人派4000

book左咪自已成級食左佢，唔撚請老師

最後一日都唔可以通情達理一下比人帶相機手機
屌 不嬲唔比帶都係驚影響上堂
驚出貓
驚盜竊

除左第三個原因
都唔可以破例一下真係好笨柒

同埋肯定有人照帶啦
洗鬼驚你扣操行分 記缺點記過
公開試撚使中學個啲supporting documents
Conduct marks
Mock又考完

仲要報警

lastday都過左 果日既氣氛都冇晒啦
你唔好新年先黎慶祝聖誕節

學生比得錢。有權拒絕教畜入場
唔鍾意叫教畜報警

有骨氣就取消個謝師宴

淨係請報驚果個
安排佢自己一台

完全唔同feel啦大佬
唔係有人返呀化

睇到既同學仔 謝師宴真係咪撚去 其他老師咁樣都唔為你地發聲 枉為人師

一定有人番
搏盡無悔！

照book照搞
到時去到拉鳩番d老師

其實應該叫畢業聚餐
舊時謝師晏勁on9, 要學生夾錢請老師食, 校長十皮一個月,副校8萬, 年資長嘅主任7,8皮, 普通高年資都5皮幾肥雞餐

謝師宴有戲睇了

謝師宴當然要攪啦... 謝，有多謝同埋玩謝之分

仲話埋好似有港獨旗

出錢請班學生返去影都唔理你啦，當初咁串

聖保獲中學

唔係好撚型咩
又話唔鐘意嘅可以揀其他學校
所謂名校啲立場呀 標準呀咁撚飄忽
讀書人喎 教育人士喎挑 多撚謝呀真係

聖補鑊

岩哂佢個名

似有老師玩針對多啲

謝C宴個日緊係變身做批鬥極權老屎忽居民大會
邀請埋舊生一齊分享D極惡屎忽響學校既點滴

有撚用咩個日都過左啦
搞大佢迫到校方有人負責啦

垃圾教畜笑死人

支持學生取消謝師宴
將當日場地改為應屆dse考生聚會

垃圾教畜欺善怕惡

學校除咗學知識係教人做人，但我發覺去到做教師仍然有好多唔識做人

反正都係大家happy一晚
洗撚理教畜咩

last day 後已經冇返去嘅必要
謝師宴最好一齊罷去，等班老師自己 on99
就算罷去唔成功，都只係準時到食完就走

真係好嘅老師考完哂試再約佢出嚟食老麥我深信佢都一樣歡迎

而家咁搞同殺咗人後道歉有咩分別?

玩大報警咁串
抵死啦

誠心希望佢地全部人都唔去謝師宴

目前最重要並非讓學生重新回校拍照，而是校方堅拒道歉的態度問題，強調學生想要校方就報警一事道歉，並處分涉事老師，

未食就青清鳩走個阿 sir or miss
咁撚鐘意清，佢一坐低就叫佢坐完好走啦，謝撚完啦，要食飯就自己俾錢

淨係負責? 點都要迫到修女炒人啦係咪

咪又係一班心理變態嘅山寨王，喺學校先有得揸住雞毛當令箭作威作福，出到去試下對其他人咁嘅態度？

仲有年尾speech day全級空櫈

當然係唔請班老師去，謝師宴自己畀錢㗎
就算請咗，大合照都唔撚叫班老師影相

係我就叫齊啲同學返去影
不過今次係學校門口出面影 唔撚影你啲閪撚班房
謝師宴都唔撚去 如果未俾錢

事後補影，都無左真last day心情啦
而家唔係為自己發聲
係幫埋低form既人發聲呀

Grad din mc玩大佢

有冇諗過班教畜根本唔打算去grad din

表演環節係班老師面前打電話報警拉返佢哋啦

報警個教畜係聽日應該守大小齋,同埋去聖灰禮儀

(小齋: 不可吃熱血動物的肉; 大齋: 當天只可飽餐一頓,其餘時間只可飲用流質飲品(清水為佳),不可進食)

未撚去啦 仲影乜撚

呢間野咁多年來都19，年尾speech day個個學生入哂U都要佢執返正中學要求先可以去
唔準染髮之類，on9

Last day果日影先有意義 唔係點叫last day

其實啲傳統女校教師真係好心理唔平衡
我想問涉事教師是否女人？
結咗婚未？

點會有人要啊~
要不就離婚要不就嫁不出

大方，先顯得班教畜小家
支持所有嘢如常進行
照去謝師宴，照樣多謝老師
俾佢哋自己良心過意唔去
咁對果班老師先係最大懲罰

咪係
咩叫lastday呀
lastday都有兩日呀

驚謝師宴未食嘢就被學生當眾趕走

D老師有咩過意唔去下個學期就乜柒都唔記得啦

那天又不用上課
而且心靈創傷很難補 Lol
再加上學校到現在為止都未道歉
只是息事靈人，不覺得自己錯

記唔記得有張圖係個學生俾人鬧唔好坐枱之後, 擺左張椅上枱坐. 有冇人有save低

道歉呢？

自膠

見到有識既舊生撐老師

護主狗🐶

嘥氣啦，話明教畜，梗係冇良心，仲邊有良心畀自己過意唔去

咁我唔知啦 識果d都grad左最少10年

最怕那些教畜以為同學自己知錯

支持謝師宴個日報警

名校通常叫Grad din，主角不嬲唔係老師

推 想塞住我地把口？

作為老師，係唔可以接受學生嘅恩惠，否則，就犯咗賄賂條例。

既然學校對於規則要求咁嚴謹，一定唔可以俾老師去參加謝師宴啦。

否則報廉署！

印象中這餐同學請😂
但是這樣就波及好多學校

留言骨氣學生唔去上報

坦白說，對著這些老師，我們點尊重他們？
連基本的道歉都不做
咁就叫為人師表？

謝師宴緊係報警趕返班教畜走啦

D老師唔道歉
就知佢地覺得自己啱啦 點會過意唔去

2019仲愛與和平係咪痴撚線

其實很多st Paul 學生已經很忍得
之前小事就沒有跟教畜計較(或者是怕)
今次才出來同他們死過

唔洗等到謝師宴

星期五就集體屌鳩個教畜啦

氣氛好個時就唔畀人屌
依家爛哂面先黎叫人屌返鑊

希望班學生grad din當日叫返嗰幾個仆街老師夾錢
否則報警處理，食霸王餐

咁冇撚用冇guts

好撚柒

grad din唔好去

謝師宴? 自己班會去book party room啦
垃圾學校

開個班房把撚咩，正正經經咁道歉好個啦

咁就真係願主藉祂僕人的手打救這頭教畜

謝佢老母

推到酒店全額退錢畀班學生

小齋食壽司，大齋食自助餐

應該照搞謝師宴
淨係唔請嗰條報警pk

好柒

謝師宴請晒啲老師去，入座後差唔多開餐之前，開mic同佢地講：而家突然唔歡迎你地，請你地立即離開，否則報警。

而家都要

唔撚係瓜？ 諗起個小學個校長 十萬野一個月,屈d職員請食西餅

仲去謝師宴？
如果真係去，就一於玩大佢喇

喺謝師宴場地報警趕班教師走

謝師宴 個個輪住報警

仲去謝師宴，改行做性奴好過

好玩

其實到依家都唔覺校方有跪低
連道歉都無

加多日last day，好明顯係撚鳩班學生，求其施捨當補鑊

校方都係高高在上既姿態，得啖笑

聖保祿教畜離世 家屬被拒見最後一面
院方：下星期開放病房供家屬憑空懷想

如果謝師宴班老師厚面皮敢過黎嘅話一於盡情羞辱佢地

攪大佢啦屌佢老味

有冇原文?

咪照搞grad din 囉，食咗半個鐘開始幫班老師調檯，慢慢趕，好似牧羊人趕羊咁，逐啲逐啲咁撚鳩佢地去坐門口位，最後食到一半打鐘叫大家離場，要影相出酒店門口慢慢影。

平時同舊生關係有幾差先會咁

呢的 last day 咪撚去啦

班教畜除左識晌學校作威作福之外，出到去外面社會咪又係柒碌一條乜鳩都唔識。人情世故唔識，因為晌學校慣左屌人，我識個朋友做到訓導主任，返到屋企當自己啲家人係佢學生咁郁啲就屌，最後搞到老婆頂唔順比帽佢戴離婚收場。好多教師都只係識用個身份去壓啲學生，根本教唔識啲學生講道理

講真忍班教畜都係為張畢業cert同準考證

謝師宴應該記者都有
班老師邊敢出席呀

有啲老師係歇斯底里咁鬧人
好明顯係將個人壓力發洩落去

如果佢唔係玩到報警咁過份，一般你校內當班學生狗咁撚邊個會理？

係，根本拎學生發洩。最撚憎啲老師明明自己理虧都仲要死撐話自己係想你好先屌你，唔想你好就懶得理你。屌你啦，你份人咁撚仆街，你最好唔撚好理我，唔好影撚衰我，同人講有個咁嘅老師都真係幾世無撚做過好事先有咁嘅果報

我畢業個年謝師宴係會考放榜前一日，而家唔知係唔係放榜前幾日。
除咗paul sec班人之外，其他人（包括記者）邊會幾個月後仲記得呢單事？除非謝師宴前再回帶。

咁撚樣就搞到呢班中六回憶冇矖

唔係返去咁冇骨氣

係就考幾條A放榜返去串撚死班仆街

做狀元
:我最想多謝哩間垃圾學校

D留言講到教畜好恨出席Grad Din，貪食果一餐半餐咁？
事實係大部分教畜都唔想抽時間精神去Grad Din
去得Grad Din果D或多或少都係好老師

利申：搞過兩次Grad Din

Lol 真心 meh

岩啦, 一於玩大佢
尊師重道? 對唔住, 尊重、人與人既關係係雙向。
班老師尊重學生、學生自然會尊重老師。
老師唔尊重學生, 仲想得到學生既尊重?
尊師重道只不過係一個老帥為左更易、更放便自己去管理學生既老土風氣

其實都係為左準考證同之後要返學校攞既成績單

學校CERT都係入大學時要interview既話先會用到

出到來做野中學讀邊間wfc

驚乜，我就唔信學校夠膽唔派
報返警告尻佢仲得

差到校友唔會係將來送個女入去讀

我姑姐就係例子,呢單嘢爆咗出嚟後,我開始明白表妹點解會係喺第二間修會學校畢業

Last day就係last day，嗰種情緒係其他日子唔會有你補番24小時開放都冇撚用，破壞左就係破壞左，我係學生有骨氣就直頭集體唔撚夾錢，寧願私下搞party/自己請相熟老師食飯算撚數

x2
學校扣起準考證,放榜成績同證書好似都係可以直接去考試局投訴兼報警

叫返畢業聚餐，唔叫謝師宴
教職員參加要自費

睇下仲有幾多人去

好多老師當正自己係主角，因為佢地作育英才所以有飯食。They are well paid.

利申：搞過兩次grad din

Sadly we don’t have chances to try it out